\subsection{Semejanza de tri\'{a}ngulos}

Decimos que dos tri\'{a}ngulos
$\triangle ABC$ y
$\triangle A'B'C'$
son
\nombre{semejantes},
si sus \'{a}ngulos correspondientes son iguales, es decir,
\begin{eqnarray*}
	\angle ABC = \angle A'B'C' \\
	\angle ACB = \angle A'C'B' \\
	\angle BAC = \angle B'A'C'
\end{eqnarray*}
y sus lados correspondientes son proporcionales, esto es,
\[\dfrac{AB}{A'B'}
= \dfrac{BC}{B'C'}
= \dfrac{CA}{C'A'}
\]

Tendremos en consideraci\'{o}n algunos criterios que enuncian
cu\'{a}les son las condiciones m\'{i}nimas que deben reunir
dos o m\'{a}s tri\'{a}ngulos para que sean semejantes:
\begin{itemize}
	\item \nombre{\'{A}ngulo-lado-\'{a}ngulo (AA):}\\
		Tener dos \'{a}ngulos iguales.
	\item \nombre{Lado-\'{a}ngulo-lado (LAL):}\\
		Tener dos lados
		y el \'{a}ngulo comprendido entre ellos proporcionales.
	\item \nombre{Lado-lado-lado (LLL):}\\
		Tener tres lados proporcionales.
\end{itemize}

\input{tex/ejemplos/semejanza_ejemplos.tex}
\input{tex/problemas/semejanza_problemas.tex}